# Инструкция

Данный проект собирается с помощью Vagrant v2.3.4 и VirtualBox v6.1 (собирался и тестировался на wsl2 + VritualBox на Windows 11)

## Общая схема работы:
  С помощью Vagrant поднимается 3 виртуальные машины из образа, автоматически скачиваемого Vagrant'ом (**для скачивания скорее всего потребуется включить VPN**).
  На одной из них, с помощью встроенного в **Vagrant** провиженинга, устанавливается **ansible**, который и выполняет плейбуки, в которых описаны инструкции, для выполнения задач описанных в присланном задании.




### Краткое описание содержания файлов:


**Vagrantfile**

В Файле описано развертывание 3-х машин: 

- **db** c IP 192.168.56.102 (Машина B)
- **dev** с IP 192.168.56.103 (Машина С)
- **controller** с IP 192.168.56.101 (Машина А)


   После поднятия всех 3-х машин запускается провиженинг, который устанвливает на машине controller (машина А) ansible и запускает заранее подготовленные плейбуки на этой машине.



**ansible.cfg** - Кофигурационный файл для ansible

**hosts.yml** - inventory файл для ansible.

**devops.yml** - Плейбук, который добаваляет пользователя devops на машину B, уберает авторизацию по паролю, и добавляет публичный ключ, который находиться в каталоге **keys/**

**inst_psql.yml** - Плейбук, который устаналивает PosgresSQL на машину B, а так же меняет прослушивание порта с localhost, чтобы можно было подключаться из вне.

**psql_users.yml** - Плейбук, который создает на машине B две БД myapp и myauth. Создает пользователя developer, дает пользователю все права в обоих БД, потому забирает права на INSERT и UPDATE  в БД myauth.
                 Так же добавляет в файл pg_hba.conf IP адрес машины С (192.168.56.103), чтобы разрешить с нее удаленное подключение к БД

**ipta_rules.yml** - Плейбук, который добавляет в iptables на Машину N и С, правило по которому разрешено подключение по 22 порту только с машины А (192.168.53.101). Изменяет политику цепочки INPUT на DROP.
                 А на машине B, добавляет правило разрешающие машине С подключаться по порту 5432 (для доступа к БД)


**psql_check.yml** - Плейбук, который выполняет удаленный запрос (SHOW server_version) к БД с машины С на B.





Для запуска развертываниея нужно из корня каталога выполнить команду:

```$ time vagrant up --provider virtualbox```


Команда **time** перед **vagrant** нужна для подсчета времени затраченного на выполнение команды.

P.S. Скриншот с результатом выполнения команды на моей машине (вместе со скачиванием образа из хранилища vagrant)
![Screenshot](test_project_result.png)
